有無巴絲能深入淺出介紹下John Rawls 的正義論？

咩係公義？

幻想你可以任揀一個世界投胎，個世界可以係獨裁世界，可以係共產世界，可以係奴隸制世界，咩世界都得，但係你唔知會投胎做咩人。

噉一個理智嘅人會揀一個咩世界投胎？咩世界最穩陣？就係一個弱勢社群可以得到較多資源補助嘅世界。

點解唔揀奴隸制世界？因為唔知會投胎做奴隸主定奴隸，理智嘅人唔會博。

點解要揀弱勢社群可以得到較多資源補助嘅世界？因為縱使你係最弱勢嘅一群都有一定保障。

主要講嘅係點分資源先為之正義，政府同強權嘅義務。

打對台嘅有Robert Nozick，主張極小政府干涉。